蘋人誌：勇武媽打「前線都係親生仔」

蘋人誌：勇武媽打「前線都係親生仔」

楠姑娘不是社工，曾經是半個母親的她，如今將愛分給前線抗爭者，齊上齊落。

她是楠姑娘，訪問中常常自嘲是肥師奶，自從6月反送中運動開始，她一直在後方支援前線抗爭者，最初去五金舖找面罩豬嘴，到後來送他們食物券，又找醫生幫受傷的前線義診。

夏天過去，數數手指，她支援的前線，已超過100人，閒來冇事，大家WhatsApp閒話家常。年輕人當她是大姐姐，有人出發前給她遺書，有人和家人決裂，有家歸不得，向她求救。她將這些故事，分享到自己的facebook（Nam Gu Leung）。有人說她太高調，但她不以為然：「我有責任話畀大家聽，佢哋每一個，都係有血有汗嘅香港人。」

撰文：李偉圖 攝影：梁志永

面對暴政不斷壓迫，年輕人彷彿在一夜間長大，對此楠姑娘感同身受。資料圖片

對於記者的訪問請求，楠姑娘考慮了很久，她說接受訪問，是希望更多人了解年輕人的心聲，但她不願透露個人身份，因不想工作機構受影響，只稱自己在非牟利組識工作。

一切都由6.12開始。自雨傘運動以來，她一直都是典型的和理非，6.12那天，她和朋友在政總外較後方的位置，沒料到警方竟狂放催淚彈，她身旁的「細路」不知所措，邊走邊喊，她於是拖着幾個年紀較細的，左一個右一個，和他們一起撤退。

自此，孩子的眼淚和驚惶表情，深深印在她的腦海。「我問自己，點解要班後生喺前面食晒？」其後衝突一天比一天激烈，她很想幫忙，想過做勇武，但她覺得自己實在太肥，如做勇武恐怕會連累他人，急救她很多年前學過，有些已忘記，唯一可以做的，就是在後方替前線做支援。

和理非和勇武，好像是兩個世界，她從不上連登，不用Telegram，也沒有上前線，要支援，又如何入手？

第一次收到抗爭者的遺書，楠姑娘即時灑淚，「我不想收，但他說我不收，就冇人幫他了」。

當和理非遇上勇武

「最初我只係想幫年輕人，冇話一定要前線，所以一放工就去連儂牆，有示威就去示威現場附近，見到有啲一個人，或者唔開心喺度喊，就同佢傾吓，之後發現，大部份都有參加運動。

「第一次接觸其實好關鍵，會清楚講明，Auntie係想幫佢哋，會派卡片，仲開埋自己facebook任佢哋check。」她形容自己頭頂好像有條天線，無時無刻感應身邊是否有年輕人有需要。要獲得年輕人信任，厚臉皮是必須，另外就是真心。

有晚她深夜去完連儂牆，到麥當勞食飯，看見一名男孩雙眼浮腫，一個人坐，她於是買了兩份餐，坐在男孩隔鄰，推說朋友有事先走了，問男孩能否一齊分享，以免浪費食物。

「佢話唔好，話冇錢畀返我，我問佢食咗飯未，佢話今日食咗，再傾一陣，話只係食咗lunch，於是一邊食一邊傾，我又傾吓連儂牆，畀我遊行嘅相佢睇，等佢知道我係同路人，然後就傾吓佢咁夜唔返屋企，係咪同屋企人鬧交？一直傾落去。」

打開話題，建立信任，楠姑娘不是社工，卻擁有社工在街頭搭訕的技能。相遇於街頭，一席話後交換電話，她當他們都是自己親生仔。

「之後每一個仔搵我，我都會搵機會再同佢見面，我好珍惜見面嘅機會，就算冇事，都會搵啲囝囝，噓寒問暖，問佢有冇食飯之類。」

慢慢地，她認識的前線越來越多，而她總是有求必應。運動初期，前線物資短缺，甚至連應付催淚彈要用甚麼面罩豬嘴也沒太多人知道，她於是走了好幾間五金舖，逐間逐間查詢。

訪問當天，她隨口就介紹了幾個型號：「濾罐60926係好，但係好貴，亦好難搵，但原來可以散買，然後自己裝嵌，即係將6006嘅罐，加502嘅蓋，再加P100嘅棉，執埋一齊，都係一樣。」

有經濟困難的，她就買食物券送他們；受傷不敢到醫院看醫生的，就安排醫生朋友義診；和屋企鬧翻無家可歸的，她找信得過的朋友讓他們借宿；每逢周末示威，她會逐個仔發短訊問他們情況，直到黑夜降臨，她就和丈夫駕車出外送他們回家，然後等到差不多天光，她確保所有人都回覆平安，才能安然入睡。

也有傷心時刻，就是知道有囝囝被捕，她就會發矛，心亂如麻地打支援電話找律師。但更傷心的，是收到一張聖誕卡，裏頭寫滿感謝字句，怕自己捱不到聖誕就會被捕，於是預祝她2019聖誕快樂，還有令人更心碎的：他們的遺書。

手上的8.6元，是前線抗爭者還給楠姑娘的部份飯錢，楠姑娘一直留着。

當接到暫託的遺書

幾個月以來，她一共收過兩封遺書，訪問當天，她事先問准了兩個仔的許可，將兩封遺書帶來，兩封都用信封入好，封了口。

第一封遺書，信封上寫了一個地址，她清楚記得，收到那天是7月24日。「呢個仔得16歲，之前受傷，一直唔敢睇醫生，於是我安排醫生朋友去睇佢。」「睇完之後，其他人走晒，佢就從袋度拎呢封遺書畀我，叫我幫佢保管。」

她天性眼淺，也從未遇過這種情況，收到遺書時，眼淚即時忍不住，邊哭邊拒絕：「我唔可以幫你保管，你係咪黐線㗎？」但對方堅持要她收下，又拜託如果有一天他真的出事，請她一定要到信封上的地址找他母親，因為母親讀書不多，字也不識多個，希望她可以將遺書讀給母親聽。

「我唔想收，但他說我唔收，就冇人肯幫佢了。我惟有話我只可幫你暫託。」

收了遺書後，她連續四天都睡不着，像有顆鉛球掛在心口，萬念俱灰。

第二封遺書，信封上寫着「對不起」三個字，還附有一張寫有地址的字條。「對唔住唔係同我講，係同佢媽咪講。」

「呢個仔，銀包裏面長期有張A4紙，摺得好細好細。」17歲的他將A4紙從銀包取出來給她看，原來是母親寫給他的一封斷絕關係協議書，他和母親相依為命，但母親是深藍，有天他一覺醒來，就發現協議書放在書枱上。

「坦白講，我唔想再收，只係薄薄的一個信封，但我覺得好重。」對於兩個仔的要求，她從不應承，勉強收下，也只稱是暫託。

兩封遺書，她最初隨身攜帶，後來又覺得這樣帶着，很容易弄皺弄髒，她很想保存兩封遺書的狀態，怕辜負了兩個仔，於是將遺書鎖在家中夾萬中，和自己的出世紙、結婚證書等放在一起。

「點解佢哋要寫定遺書，交畀一個識咗唔夠一個月嘅女人？」「你以為佢哋唔怕死？你錯，佢哋好多怕血怕痛，更加怕死，好多仔連打交都未試過，點會唔怕？」

「好多時去完前線，回來成個人仲震緊。」

「好多都成日發噩夢，半夜驚醒，夢裏俾人追打，頭破血流。」

「好多人同我講，點解你唔勸吓佢哋唔好抗爭？但係邊個逼佢哋行呢一步？唔該你面對現實，就算我唔幫佢，佢哋就會唔去？全香港只有一個人可以令佢哋停止，就係林鄭。」

要獲得年輕人信任，楠姑娘表示厚臉皮是必須，另外就是真心。

當年帶着120蚊出走

這個暑假，前線年輕人面對政權暴力不斷壓迫，他們彷彿在一夜間長大，楠姑娘對此感同身受。

「好多人問，我點解咁關心佢哋，其實我唔係特別偉大，只係我都同佢哋一樣，都係一個被迫長大嘅細路。」

楠姑娘永遠記得升中一的那個暑假，他被父親用摺凳毒打，全身傷痕送入醫院，整個暑假留醫，最後右耳永久失聰，那時她只有11歲。

「老竇覺得我腳頭唔好，又超級重男輕女，所以我由細到大，佢同媽咪婚姻唔如意，就攞我發洩。」

那年頭家暴不如今天般受到重視，父母打仔像天經地義，失聰後情況也沒有改善。「返親學我就耷低頭，好怕同學見到我俾人打到豬頭咁。」

一直到中三那年，她忍受不了長期身心折磨，帶着身上的120元利是錢，離家出走。頭幾個星期寄人籬下，輪流到同學家中暫住，但同學不能理解，覺得她是壞女孩，才會離家出走，漸漸和她疏遠。

「嗰時學校附近有間餐廳，知道我情況，叫我日頭放學後去幫手，有人工，包食包住，夜晚就俾閣樓我瞓。」

她住了一個學期，終於儲夠錢，到外頭租板間房，她人生第一張床褥，就是餐廳老闆娘送的，中四中五的學費，也是老闆娘替她付的。

中五畢業後她出社會工作，一日打兩份工，死慳死抵，「我覺得我係金字塔最下面嗰層，一定要生存。」幾年後老闆娘移民加拿大，有次回港探親，她想用幾年辛苦儲落的十萬元，報答接濟之恩，她怕老闆娘知道拒絕，就將十萬元紙幣全部放進禮物盒，當禮物送給她。

「佢係我一生裏最大嘅恩人，我人生最困難時，佢一次一次向我伸出援手，仲有好多幫過我嘅人，每一筆我都記在心，當我有機會，我一定要還，或者還畀其他有需要嘅人。」

當晚手術也是中秋

今年中秋，楠姑娘收到其中一個仔的WhatsApp，說這個中秋很難過很孤獨，他覺得自己是孤兒仔，希望可以有人作伴，原來少年已經第三次被家人趕出家門。

「聽到佢話自己係孤兒仔，我好難過，我之前送過佢返屋企，佢老竇好激動想打佢，我仲擋咗幾下，我肥，皮又厚，中兩下冇所謂，但阿仔呢個年紀，心靈嘅痛一定大過肉體嘅創傷。」

她想起19年前，那是她結婚後幾年，她意外懷孕，卻內心忐忑，由於童年不愉快，本來想不要孩子，最後鼓起勇氣，決定生下來，那知道到了23周，孩子突然心臟停頓，胎死腹中，她被推入手術室做人工流產，孩子被當作醫療廢物處理。

「當時覺得我好對唔住佢，佢會唔會感覺到我唔想要佢，所以離我而去？」

手術完成那個晚上，正是中秋。

「如果順利，佢今年都應該18歲，好似我𠵱家啲仔咁大，佢會唔會係一個善良嘅人？」訪問在公園進行，時值黃昏，天色都暗下來，她一邊用手抹眼淚一邊說。

她在fb寫道，自己也曾經是半個母親，「我係一個女人，點都有啲母愛，𠵱家就可以分畀佢哋啦。」

這個中秋，她和丈夫取消出外晚飯，邀請所有無處可去、有家歸不得的勇武少年到家中，一同晚飯賞月，希望孩子有個溫暖中秋。

她的愛，讓和理非和勇武走在一起，齊上齊落，也是團圓。

上一則
上一則
【話你知】成功打壓 徐州上訪者

Hongkongers, are you ready to be the Ukrainians?

以前聽人帶遺書好似好跨張，但真係要⋯⋯

睇到

屌仲犀利過TG。。。

tg post

重TG

香港能夠出到咁有品德既人係我地既福氣

淚推

屌你老母喊到仆街番緊工..

推

「點解佢哋要寫定遺書，交畀一個識咗唔夠一個月嘅女人？」「你以為佢哋唔怕死？你錯，佢哋好多怕血怕痛，更加怕死，好多仔連打交都未試過，點會唔怕？」

催淚過 催淚彈

楠姑娘自己一生都好多經歷，好多謝你做既野

睇到想喊
痴撚線架咩社會黎

tg放題

上個連登都要人喊

痛苦過嘅人更加明白

到底係乜撚嘢社會先要後生出黎受罪

嘩 唔常喊嘅人都比你整喊

屌

Push

男人老狗睇到流馬尿

TG

小心有tg

多謝你

好人一生平安
黑警死全家

[戰書] 致香港人：呢個係我俾大家嘅最後限期

二百萬聯合陣線（公海）

黑警林鄭政府高官

我屌你老母

好L心酸

睇到喊

喊到枕頭濕晒

一睇已經忍唔住

睇過佢fb出既post
每篇都睇到想喊......
多謝你地

無私愛

respect

忍唔住

太偉大

香港人做錯啲咩呀屌

扮工睇到想喊

btw 呢啲專訪好適合翻譯做英文文宣

不忍再睇 會落淚...

上堂break喺到睇
睇到我喊咗陣

香港人其實好高質素，點解個仆街冚家剷政府唔去珍惜市民

媽，多謝你

真母親

好多謝你啊媽咪
多謝你冇放棄我地

眼都濕

睇到爆喊
覺得佢好似德蘭修女咁樣, 係心靈上拯救左好多年輕人, 本身童年都唔好過, 但佢都咁堅強, 仲咁有愛心

DLLM,返緊工架

屌 我喊到仆街呀

喊死媽媽

如數家珍

願榮光 歸香港！

點解香港會變成咁?? 咪就係萬惡嘅港共中共政權囉

唔係年青人既錯，係政府既錯

喊咗

你老味好彩柯緊屎既時候睇

反蒙面法，唔洗登入，快投

喊到PK

如果多d呢班叔叔阿姨就好

喊撚左

喊

喊到仆街

好人一生平安

同行兒女為正義時代革命

香港悲歌

仆街 冇帶mask 食催淚彈

睇到喊哂...多謝您呀楠姑娘

好多謝楠姑娘香港人要贏

p

哇 唔撚掂丫

點解乜嘢都要班後生受

催淚彈啊, 係OFFICE到喊咗

仆你個街入到黎硬食左TG

如果真係一隻一隻咁睇我會忍唔住喺餐廳喊咗出嚟
多謝你楠媽媽

食曬TG
好人一生平安

想喊死人咩

睇到喊左出黎
多謝你楠姑娘

喺條街度鳩喊

睇到一半，喊咗出黎

真老母！

嘩屌 睇到喊

多謝楠姑娘幫小朋友

做乜搞到人流馬尿喎

個心好似比舊石壓住咁

睇到聖誕卡同遺書嗰到
啲眼淚係咁流出黎

好催淚

香港人都係想見返呢啲咋嘛
想要返以前嘅人情味
點鳩解個政府咁豬兜吖

忍唔到啊大佬

契媽

深藍屍畜真係好撚痴線
同個仔斷絕關係
黨>親生骨肉
知唔知你個仔好勇敢 咁樣對佢
死仆街賤種藍畜 來世願你所願做支那畜生啦

屌你睇到一半衝左入公司廁格喊住睇埋落去

俾D紅藍老母睇下....唉....

屌你我未收工架，仲要藍絲公司，真係唔可以睇落去

我唔得啦隻眼紅晒

屌你 睇到喊出黎

已喊

佢哋細個咪就係讀咩爹親娘親都不及毛主席親

人性光輝

屌你老母，真係街到流左淚

香港人太善良..

屌..男人老狗留馬尿

睇完之後真係唔明佢想點
慈母就應該勸後生收手
唔好再抗爭受傷同留案底

係廁所到喊到仆街

有睇開佢啲文，呢篇又講多咗，好彩忍得住TG
到底有幾多少年係需要幫手，我地大人可以點樣盡幫

光復香港，時代革命

omg so touching
光復香港 時代革命

望住果$8.6 我喊左出黎

我們的眼淚都是獻給所有為香港的未來而戰鬥至最後一滴血的戰士。

催淚彈

tg

加油

多謝楠姑娘

坐緊車睇到喊左出黎，比人係咁望

好多謝你呀楠姑娘

屌你老母死三毛
你老母係咪由細到大日9日打你 唔識教你你個西腦唔識分咩係慈母？定係你冇老母？

班後生冇做錯點解要係佢地放棄先
就算要勸 勸多兩勸佢地唔敢再搵姨姨傾訴 到時佢地自己孤立無援咪更加害死佢地

屌 係公司喊左

Dllm又放催淚彈

每次睇完都好心痛....

多謝你

屌你老母原來29日前就係你開個廢Post話撞走左個勇武出車門
食撚屎啦block

p牌照推

喊到仆街！
我愛你地咁多個

喊到

佢五毛黎架 分化post黎

喊撚到仆街

停唔到

喊到仆街 多謝你姐姐 求下個天眷顧香港人 比返個生存空間我地

502依家好難搵

我就唔明係邊個灌輸革命抗爭呢種思想俾學生
最少我十幾年前讀中學老師都唔會咁教
周圍放火同破壞叫冇做錯？
身為大人好應該鼓勵佢地收手

喊左
屌

四個月都唔明你就收撚皮

好似停產

但好好用⋯唯有501 自己剪p100

呢d 就係母親啦,林鄭學下野啦

仆街 仲勁過TG 好多謝有好人

睇到喺架車到喊

Thanks for everything you've done

哭了

我係咪太廢 睇左一半已經忍唔住

你收皮先

d藍屍長輩真心以為前線鍾意打交先做前線
唔想再見到佢地

搭車睇到喊

仆街
又放催淚彈
多謝妳

我都好同情年輕人
特別前線衝擊果批
佢地有d又窮著得爛身爛世
上游機會又少
所以先會反社會

屌你睇到喊

好心酸呀睇完

有洋蔥

屌出黑旗

仆街
個催淚彈中入心

想問下仲收唔收契仔？

你真係好煩 十幾年前十幾年前 知唔知咩叫時代唔同呀
幾十年前都有六四學生運動啦 又唔見你學下？
淨係識睇表面 話示威破壞死物 香港都變成警察社會啦 唔見你話黑警破壞法治

冇人想變成你咁既大人呀 走開啦

喊死我

過咗咁多個月
仲有人話學生抵死嘅
全部同我收皮

屌你老母淋病，你迫到啲後生咁

喺地鐵企係度睇，緊握扶手，D眼淚抹都抹唔切，直接滴落地下，好羞家

屌睇到喊

為大部份人嘅利益犧牲少部份人好平常，因為嗰啲人都係素未謀面無感情

做父母嘅為咗所謂嘅國所謂嘅黨而趕自己仔女出去係咩心態？
中國人唔係好興話自己虎毒不吃兒咩？唔係慈母手中線咩？唔係鍾意話外國父母唔緊張仔女咩？

點解為咗個咁嘅政權情願犧牲個仔？

屌你 我未上gear就入咗嚟

自問英文唔好, 有冇人幫手

係啦係啦 你收皮啦

睇到眼濕濕
好人一生平安

催淚彈黎嘅

勇武媽阿爸好垃圾
同而家廢老一撚樣

勇武媽好值得敬佩學習
受我一拜

多謝您照顧前線小朋友

迫我忍住d眼淚
怕比隔黎發現

眼淺

未讀完已忍不住
哭到鼻塞，吃飯都沒味道呀
謝謝阿姨

手都震埋....

作為人類 理解不能

香港媽媽

喊到仆街...

D藍絲父母可唔可以放過班小朋友

係地鐵中左tg咁

push

喊撚咗

痴撚線係黨鐵睇到喊

你估個個好似你老母咁咁冇家教 黑白事非都唔識分?

6月到宜家咁多事發生 真係咩真面目都出哂黎
睇到好多人渣賤種盲毛藍絲 同埋好多好有愛既香港人

睇到我係巴士

就係因為自己童年唔好過先會更加感受到切膚之痛
所以先咁有行動力想拯救前線義士

喊到顛左
好多謝呢個auntie幫手

一直有Fo楠姑娘FB，佢真係一位好有心嘅人，義務做咗好多野幫年輕義士
如果大家想從日常生活入手幫小朋友，我諗都可以嘗試搵楠姑娘傾吓

雞皮都起埋

有一句真係講得好好
而家班細路9成9交都冇打過
我地以前冇Iphone 屋企電腦通常都好撚廢打機唔爽
放學放假成日流連球場網吧機鋪，學壞/打交機會多好多
而家D學生哥有幾可打過交

偏偏拳頭交都未打過既夠薑拎架餐衝最前打鄉黑打狗POPO
點解佢地咁撚勇

咁樣先至係真媽媽 林鄭柒婆食屎啦！

睇睇下想喊，分開咗幾次睇

多謝你楠姑娘

屌
呢個催淚彈太勁啦掛

搭緊巴士都忍唔住

多謝勇武媽

多謝你，楠姑娘

我都係...仲要係街...但係喊到傻撚左...

坐巴士睇到喊

睇到眼濕濕

睇完喊到仆街辛苦曬咁多位香港人，一定唔好放棄啊

好撚有愛

我睇到一半 已經睇唔到落去
留名冷靜咗啲再睇

唔好甘

個post有tg

喊左

搭緊巴士睇到一半唔敢睇埋落去

[國際戰線] 翻譯香港人既故事俾外國人聽

「We Are HKers我地係香港人」希望透過網站同各大社交平台，將香港人既故事、感受同對未來的盼望宣揚開去，等大家都知道香港係一個充滿活力既地方，而唔同背景既香港人亦正正因為對呢個家既熱愛而聯繫起來。

Website:
TG: @wearehkerrs
FB: @hkersweare
Twitter: @hkersweare
Instagram: @hkersweare
Pinterest: @hkersweare
Reddit: u/hkersweare

香港人到底有咩錯

男人老狗睇完都想喊

如今香港嘅年青人做錯乜⋯

最後一戰

又中tg

篇野好TG

搭住車睇 都忍唔到喊出黎

多謝

你女朋友真係話得你啱

dllm垃圾港共政府

屌，真•催淚彈

係我地呢啲老野五年前唔爭氣先搞到啲仔要出嚟 講對唔住嘅應該係我地

屌勁催淚

睇到往事果度頂唔順,好彩係屋企

屌你

同行兒女為正義時代革命
民不畏死，奈何以死懼之

原來$8.6嗰篇整左做片
上次淨係睇字都喊咗好耐

好人永遠都好多磨難，好似香港人咁。奶共狗就順風順水。唉

擋唔到既TG

係前線咁多次都無留過馬尿，睇呢篇野男人老狗喊出嚟

一陣黑警跟你你就死

睇到起雞毛

忍唔到

香港年青人真係好高質 我呢d廢柴上一代對你地唔住

唉屌 係地鐵睇撚到喊

呀好洋蔥

我屌你老母touch到

喊到口水鼻涕出晒嚟
多謝你

喊到傻左

好感動

屌 想安心食飯都咁難

屌，點解依個世界有啲咁好既人

真TG

仆街 坐坐下車有TG既

唔係好想喊 而係已經喊左
點解要逼到香港下一代去到咁嘅地步...

多謝你 好人一生平安快樂！

你真係冇撚改錯名 你繼續做港豬繼續扮訓啦

好人一世平安

屌你老母成三個幾月第三次喊

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treats all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

喊到停唔到

全世界最撚聰明鍵盤最響果個都係你啊
你真係好勁 紅塵都被你看破了

這是最壞的時代
這是最好的時代

屌你返緊工架

好人好事分享多謝你，令前線諗起仲有你

催淚彈黎

睇撚到深藍老母寫書同17歲仔斷絕母子關係
但個仔仲珍而重之咁放係銀包
屌你老母我真係忍唔到

喺巴士喊咗出嚟

多謝你
好人有好報

催淚彈啊吊

睇完心都碎埋政見係咪真係重要到連自己個仔都唔要

唔知由幾時開始上連登會喊

心有戚戚焉

時代草命

半個母親

嗚嗚嗚

香港人真正的母親

第一次睇文字會喊..........
唉

癡線
一路睇個喉嚨辛苦到仆街
係屋企強忍淚水

愛前線 愛衝衝

感動

人間有愛

睇睇吓唔敢再睇落去喺條街忍住眼淚

多謝你😢

楠姑娘

喊撚到仆街 多謝你 媽咪

喊到癲通

美國手足琴日見左Pelosi 幫香港人遞左信！
文宣組可唔可以幫下手

美國手足致Pelosi書

林鄭黑警你地睇撚到未呀，呢啲先係母親

好心痛 好想比好多好多愛同關心你地

香港既後生真係好優秀，香港有咩好好在有你地，因為有著大家我會為我係香港而驕傲!
光復香港 時代革命
唔係用把口講，希望蒙面法同緊急法出大家都唔好驚，只有團結先可以光復香港!!

大大粒洋蔥 多謝你

催淚彈
好多謝你接納理解包容年輕既一代

邊個教？就係孫中山 毛凙東

屌犀利過TG放題

好難受，喊到收唔到聲

好難過點解好人永遠都係受苦既人

好人有好報

呢篇好撚痴線

好催淚
好人一生平安

喊到癲左...
前線一定要保重

呢啲已經唔係和理非，係勇武一份子，戰地後勤

咁催淚既叉雞飯呀

tui

睇到想喊

今朝睇呢篇 一路睇呀路喊
好人一定要有好報

好人一生平安

啲眼淚停唔到

*一路睇一路喊